麥樂雞餐加大都要諗 炒股輸幾皮又好似冇乜野

有冇巴打可以由心理學上解釋下?

我都好想知
買件幾十蚊既衫都唔願意
但係蝕果d又無咩感覺

是啊清

一樣感覺
食飯都要30蚊樓下
但入股又萬萬聲唔手軟

我已經輸到冇晒感覺，有時輸得多反而會心諗，食飯買野洗多少少求撚其啦，雖然幾萬蚊對好多人黎講唔係咩大錢，但唔包括我

消費同投資兩樣野黎

behavioral finance:mental accounting

成日想換部新notebook 講左幾年... 家陣幾個月 -10k 係唔覺唔覺

明明每個月賺既錢夠換電話，換電腦
又夠去旅行

如果唔玩股，日日食放題都得
點解我咁撚折墮仲用緊部老爺機

消費＝錢一定變少／一定蝕
投資＝有機會羸輸

買嘢買貴咗，本身都蝕錢，仲要蝕多啲畀你個奸商？
投資輸咗錢，本身有風險，正常過正常

反而我蝕錢先會消費
賺緊果陣就真係唔想洗咁大 想儲住舊錢

有次單日輸左本金10% 即刻去買部新電話用

消費d錢就肯定少左

股票有得坐艇坐返家鄉

參考下點解賭場要你用籌碼多過用真錢

因為心理學上人嘅潛意識由細都大都係接觸緊錢

明白錢嘅用途同重要性

相反籌碼嘅認知同潛意識比較細

好多時你都只係會當佢一個片野

你唔會即刻意識到果片野係值一千蚊

所以而家先力推電子貨幣

只係覺得數字上既變化，唔同一張張銀紙

無啦啦做乜講我

利申：今年賺既錢已經洗晒

一樣
仲要之前慳到舊錢，玩左幾個月輸左三分一
申利好肉赤

以為係戒賭po

Anchoring

因為股票唔係現金

股票係數字遊戲
但俾錢係俾現金

屌,又中

就黎變日經

好中，你戶口既錢只係一堆數字，升個陣感覺上好神奇好易搵，跌個陣，又好似冇乜感覺
但如果改為現兜兜真錢玩，一定好心痛

因為輸慣左